\documentclass{IEEEcsmag}

\usepackage[colorlinks,urlcolor=blue,linkcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\expandafter\def\expandafter\UrlBreaks\expandafter{\UrlBreaks\do\/\do\*\do\-\do\~\do\'\do\"\do\-}
\usepackage{upmath,color}

\usepackage[spanish]{babel}
%\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}  

\jvol{1}
\jnum{1}
\paper{1}
\jmonth{Noviembre}
\jname{ITICs letters}
\jtitle{Proyectos Integradores}
\pubyear{2023}
\usepackage{cite}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts}
\usepackage{algorithmic}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{textcomp}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{listings}
\usepackage{float}

\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{lemma}{Lemma}


\setcounter{secnumdepth}{0}

\begin{document}

%imprimir código
\lstnewenvironment{javaCode}[1][]
{\lstset{
    language=Java,
    basicstyle=\scriptsize\ttfamily,
    numbers=none, % Modificado: quitar los números de línea
    keywordstyle=\color{blue},
    commentstyle=\color{gray},
    stringstyle=\color{purple},
    breaklines=true,
    breakatwhitespace=true,
    tabsize=4,
    showspaces=false,
    showstringspaces=false,
    frame=single,
    captionpos=b,
    floatplacement=!h,
    #1
}}
{}


\sptitle{Proyecto Integrador de Primer Semestre}

\title{Software de resolución de problemas de Ingeniería }

\author{Chávez Atanacio Yael Antonio}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Hernandez Martinez Brayan}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Cruz Martinez Alejandro}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

\author{Maldonado Olguin Irving}
\affil{Instituto Tecnológico Superior del Occidente del Estado de Hidalgo, Mixquiahuala, Hgo., 42700, Mexico}

%\author{Third Author III}
%\affil{Institute, City, (State), Postal Code, Country}

\markboth{ITSOEH/ITICS/PROYECTO INTEGRADOR PRIMER SEMESTRE}{THEME/FEATURE/DEPARTMENT}

\begin{abstract}
Este informe presenta una revisión de diversos conceptos matemáticos y sus aplicaciones prácticas. Los conceptos abordados incluyen la determinación de la ecuación de una recta a partir de dos puntos, la resolución de raíces en números reales, la distancia entre dos puntos, la verificación de la posición de un punto respecto a una circunferencia, y la conversión de números decimales a binarios.
El informe proporciona una visión integral de estos conceptos, destacando su importancia y utilidad en el mundo real. Los ejemplos y ejercicios presentados permiten a los lectores comprender cómo aplicar estos conceptos en sus propias áreas de interés.
\end{abstract}

\maketitle
\chapteri{L}La resolución precisa y eficiente de problemas matemáticos es fundamental en diversos campos. En este artículo, exploraremos la aplicación de la metodología de las 6 D's en la resolución de problemas matemáticos. 
A través de estos casos de estudio, demostraremos cómo la metodología de las 6 D's se aplica en la determinación de la ecuación de una recta y el cálculo de ángulos, el cálculo de distancias y la verificación de puntos dentro de una circunferencia, 
así como la conversión de números decimales a binarios, La metodología se presenta como una guía efectiva y sistemática para resolver problemas matemáticos, proporcionando una estructura sólida que asegura la comprensión del problema, el diseño adecuado de soluciones, la implementación de algoritmos eficientes, la depuración del código, la documentación clara y la evaluación exhaustiva de los resultados, los casos de estudio presentados, se evidencia la importancia de seguir esta metodología para obtener resultados confiables y de calidad en la resolución de problemas matemáticos.
\clearpage

\input{Ex1}
\clearpage

\input{Ex2}
\clearpage

\input{Ex3}
\clearpage

\input{Ex4}
\clearpage

\input{Ex5}
\clearpage

\input{Ex6}
\clearpage


\section{CONCLUSION}
En conclusión, este artículo ofrece una guía integral para abordar diversos procesos matemáticos, proporcionando comprensión detallada y herramientas prácticas. La eficaz conversión de números binarios a decimales y el cálculo de distancias entre puntos son destacados, 
respaldados por un código en Java y un enfoque cuidadoso en la presentación de resultados. Además, la implementación de bucles y operaciones matemáticas en la conversión de números decimales a binarios y la propuesta modular para determinar la ecuación de una recta y su ángulo interno demuestran precisión y eficiencia. 
Se enfatiza la importancia de mantener una estructura clara en la presentación de resultados y se sugiere que las referencias a figuras y tablas se realicen en el cuerpo del artículo, no en la conclusión. Asimismo, se alienta a los autores a considerar las posibles direcciones futuras de investigación 
para ampliar las soluciones propuestas a otros problemas matemáticos.
\vspace*{-8pt}


\section{AGRADECIMIENTOS}
Agradecemos sinceramente a aquellos que contribuyeron al desarrollo de este artículo sobre la aplicación de la metodología de las 6 D's en la resolución de problemas matemáticos.

Queremos expresar nuestro agradecimiento al profesor Neri Pérez Giovany Humberto por sus valiosas asesorías en el uso de LaTeX, fundamental para la presentación clara y profesional de los conceptos matemáticos. A Eunice Santiago Manzano le reconocemos y agradecemos por proporcionarnos las herramientas necesarias para la programación en Java, resultando en soluciones eficientes en los casos de estudio. También extendemos nuestro agradecimiento a Agustín Soto Arista por su contribución en la redacción adecuada y corrección de estilo del artículo. Finalmente, agradecemos al doctor Cuadros Romero Francisco Javier por su orientación y apoyo fundamentales para la realización de este trabajo. Su guía y conocimientos fueron esenciales para el éxito de este proyecto

\def\refname{REFERENCES}

\begin{thebibliography}{1}
    \sección{Referencias del problema 1}
    \\

    1-Fórmula de la distancia. (2011, February 20).https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/v/distance-formula}
   {https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/v/distance-formula}
   \\
   \sección{Referencias del problema 2}\\
   
   \\
   2-Repaso del discriminante (artículo). (s/f). Khan Academy. Recuperado el 22 de noviembre de 2023, de https://es.khanacademy.org/math/algebra/x2f8bb11595b61c86:quadratic-functions-equations/x2f8bb11595b61c86:quadratic-formula-a1/a/discriminant-review
   
  \\
   3-Introducción. (2016, abril 20). Portal Académico del CCH. https://e1.portalacademico.cch.unam.mx/alumno/matematicas2/unidad1/formulageneral/introduccion
   
   \\
   4-Comprender la fórmula de la cuadrática (artículo). (s/f). Khan Academy. Recuperado el 21 de noviembre de 2023, de https://es.khanacademy.org/math/algebra/x2f8bb11595b61c86:quadratic-functions-equations/x2f8bb11595b61c86:quadratic-formula-a1/a/quadratic-formula-explained-article
   \\
   \sección{Referencias del problema 3}\\
  
   \\
   5- Fórmula de la distancia (artículo). -(s/f). Khan Academy. Recuperado el 21 de noviembre de 2023, de https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/a/distance-formula.
 
   
   
   \\
   6-Fórmula de la distancia. (2011, February 20).https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/v/distance-formula}
   \\
   7{https://es.khanacademy.org/math/geometry/hs-geo-analytic-geometry/hs-geo-distance-and-midpoints/v/distance-formula}
   \\
   \sección{Referencias del problema 4}\\


  \\
  8-Menezes, P. M. S. (2018). Binary to Decimal Conversion Algorithm. International Journal of Computer Science and Information Security (IJCSIS), 16(3), 104-108. DOI: 10.5281/zenodo.1217082


 \\
  9-Li, K. H. (2012). Binary to Decimal Conversion Algorithm and Its Application. En Proceedings of the 2012 International Conference on Cyber-Enabled Distributed Computing and Knowledge Discovery (CyberC) (pp. 202-205). DOI: 10.1109/CyberC.2012.52
   
   \\
   \sección{Referencias del problema 5}\\
  \\
   10-El, P. (2016, diciembre 28). Sistemas de 
   \url{https://matemelga.wordpress.com/2016/12/28/sistemas-de-numeracion-posicionales/} \\
   
   
   \\
   11-El, P. (2016, diciembre 28). Sistemas de 
   \url{https://matemelga.wordpress.com/2016/12/28/sistemas-de-numeracion-posicionales/} \\
   
   
   \\
   12-(S/f). Java.com. Recuperado el 22 de noviembre de 2023. \url{https://www.java.com/es/download/help/whatis_java.html}\\\end{thebibliography}\vspace*{-8pt}


\begin{IEEEbiography}{Chávez Atancio Yael Antonio}{\,}Es un estudiante de la ingeniería en Tecnologías de la Información y Comunicaciones con una pasión por los E-Sports, escuchar y crear musica de todos los generos. Nacido y criado en Mixquiahuala de Juaréz Hidalgo, desde muy pequeño quiso tener una computadora para poder diseñar presentaciones y hacer trabajos simples en Word y Paint. Aunque parezca que no tiene intereses, tiene intereses distintos, Yael encuentra la paz y tranquilidad escuchando musica es Melomano. Esto le ha enseñado la importacia de aprender de sus errores y no carese. El objetivo de Yael es terminar la carrrera  en ITICs es para que le digan Inge aunque aun no sabe que rama estudiar, pronto la encontrara.
%\vadjust{\vfill\pagebreak}
\end{IEEEbiography}

\begin{IEEEbiography}{Hernandez Martinez Brayan}{\,} Es un estudiante del instituto ITSOEH de la carrea TICS, le gusta mucho la musica y tambien le gusta mucho hacer musica, siempre le gustaron las tecnologias desde pequeño se dedico a su investigacion. Nacido en Mixquiahuala de Juarez, criado en Tlaxcoapan Hidalgo, su objetivo es terminar sus estudios.
    %\vadjust{\vfill\pagebreak}
    \end{IEEEbiography}
\begin{IEEEbiography}{Cruz Martinez Alejandro}{\,}Es un estudiante del instituto ITSOEH de la carrea TICS, le gusta mucho salir de paseo y la musica de banda, siempre le gusto diseñar paginas web desde la secundaria. Nacio en Tlaxcoapan Hidalgo, fue criado en chilcuautla Hidalgo,su objetivo es tener una empresa.

    \begin{IEEEbiography}{Maldonado Olguin Irving}{\,} Estudiante del Instituto Tecnológico Superior del Estado de Hidalgo, en la carrera de Tics, le apasiona el ejercicio y la música, además de interesarle las tecnologías y desea aprender más. Nacido en el municipio de Mixquiahuala de Juárez, Hgo. Siendo una persona bastante tranquila, es bastante amable.
        %\vadjust{\vfill\pagebreak}
        \end{IEEEbiography}
    
\end{IEEEbiography}
\end{document}

